---
title: 回归
layout: post
guid: urn:uuid:866af2a0-3fc7-4ced-839d-1839115b7176
tags:
  - 我执
  - 随性
---


[![](/media/files/2014/07/24/hg.png)](http://7vikpt.com1.z0.glb.clouddn.com/hg.png)


有时候走着走着发现自己累了，有些东西你眼看要抓住的时候往往又离你越来越远，于是我减慢了步伐，或许该停下来欣赏下身边的美景，而不是错过了身边当下的美好。有时候我不得不想目标和执着之间的关系，你越关注目标的实现，往往越是增加了我执，当你真正理解目标仅仅是一个过程的时候，一切都是那么的自然和随性。

想到这里，回归看来并不是一件复杂的事情，宇宙万物运行都有其规律，因果往复，生生不息，我们无法完全洞悉，但是能知道的是我们只是一个渺小的个体，每个个体都有一个自己运行的轨迹，这个轨迹虽然受到我执和法执的影响，但是迟早都需要回归一种本源。目标有时候往往并不重要，外重者内拙，需要的只是体悟现在身边的美好，关注当下的过程。

正负能量，此消彼长，个人如此，企业和团队何尝不是也如此。很多时候必须要有的就是敬畏之心，有敬畏则有尊重，有尊重则有责任，有责任而心生慈悲。要真正防微杜渐，则必须有足够的风险意识，懂得如履薄冰，如临深渊的道理。懂得不为天下先和处下的道理。德有邻，必不孤，确实需要做到的就是志于道，据于德，才有仁艺之说。往往任何对负能量的忽视往往都产生巨大的影响，特别是负能量积累到一定度后，巨大的加速度后往往已经很难扭转，直到最终的崩溃。

吾日三省吾身，很多时候反省的并不是目标，而是过程，目标是迭代的，就自然懂得了过程即目标之道理。而回归往往即是一种反省，需要思考的即是我们的价值观和原则，做为一个独立的个体是自我之期望还是他人之期望，有无让自己也变成一种虚假和不真实，格物致知，诚意正心，心无挂碍则无恐怖。有原则则不盲从，懂得自我之价值则易于选择和判断。问题本身不复杂，复杂的只是我们变化的价值和原则。

回归是一种追本溯源的过程，它不是放弃更不是盲从，它只是一直自我的寻找，因为懂得所以慈悲，放弃太多执着往往更加懂得自我之价值，外化而内不化即是一种追求的状态，心不妄动，则一切境界灭。